武漢肺炎》日本一天增4例 東奧籌委會：奧運不會取消或延期

東京奧運籌委會與國際奧會（IOC）今起在東京舉行為期2天的會議。右為籌委會主席森喜朗，左為IOC協調委員會主席柯茲。（法新社）

〔即時新聞／綜合報導〕日本今（13）日一口氣新增4例武漢肺炎（COVID-19）病例，在疫情籠罩之下，東京奧運籌委會在與國際奧會（IOC）舉行為期2天的會議開始時，重申2020年的奧運不會取消或延期。

《美聯社》報導，距離東京奧運開幕僅剩5個月，聖火傳遞也即將在下月開跑，東奧籌委會主席森喜朗今日通過口譯對聚集在東京的數十名IOC官員說，「我們想再次說明，我們不考慮把比賽取消或延期。」

日本今日新增4例境內感染個案，包括首例死亡個案，該疫情發展將讓籌委會和IOC的官員更加不安。截至目前，日本國內確診總數已達33例，另外鑽石公主號郵輪有218人確診。

這次到東京出席會議的IOC官員中，包括醫學及科學主任巴吉特博士（Dr. Richard Budgett），他並不常出差進行這類視察。

受到疫情影響，一級方程式賽車原定4月在上海登場的中國大獎賽12日宣布延期；國際七人制橄欖球賽的香港站和新加坡站，確定從4月延期到10月，世界橄欖球總會（World Rugby）今日表示，與奧運有關的活動將不會如期在4月於北京舉行。

IOC協調委員會主席柯茲（John Coates）負責定期檢查東京奧運籌備進度。他說，希望從日本政府、東京都政府和籌委會收到有關該疫情的報告，以便了解「正在採取的必要預防措施」。

gogogo

仲有運動員敢嚟咩

OK GL

唔怪得之,美國開口講到今年唔會疫情完結

只可以話日本唔好彩、俾中國累撚死

有！

東京奧運之謎

攬炒了

堅？咁睇黎東京好安全喎
等我響微博、wechat宣傳下, 叫人黎東京玩
促進東京旅遊業先

點解日本要咁堅持搞奧運？

森喜朗瘦左咁多嘅

比晒錢唔攪total loss

用咗好多錢
日本快啲封關就有得救。

回力鏢

日本請示咗美帝未架？

冇人參賽 支那隊拎曬第一

d 口吻十足支那

十多幾十單就唔同嫁啦

咁就封關啦

到時美國實唔敢派運動員去

返日本好危險

就算唔取消，運動員都未必敢去

東京人口咁密集，一爆就好勁

有機會取消

唔ban中國都幾難正常開幕

角度問題？

唓
今日講有撚用咩

仲有五個月唔驚住
起碼五月中先會有實質性嘅announcement

如果6月都未搞掂可能閉門作賽算

俄羅斯好彩

戴住口罩跑步游水跳遠

叫支那賠錢

巴西都話唔會架

Good Luck

可能最top既運動員都唔會去
到時無人去睇

7月就開始
d 人都買晒入場卷酒店啦
講緊觀眾
跟住禁止入境

廣散全球好機會
地球滅絕靠呢鋪

比支肺搞一搞 日本到底會cap少幾多水

使咗126億美元呀

執柒左佢啦
仲搞乜撚

咁似Plague Inc

強國運動員架機實有徵狀, 然後全部禁入境

日爆快定支爆快

延遲一年得唔得

咁易咩

而家梗係咁講
過多一兩個月睇下點
可控可防

咪係

架仔仲未興起帶口罩 就算買都比人清晒 好快搞死自己

有無人買左飛？

精英運動員 為贏奧運 搏命都得 點會唔去 你咪玩

延期真係咁難咩

其實東奧7月幾先正式開幕可能日本想博天氣回暖病毒會弱化，講真如果7月都未好就算日本想照去馬都無人會去。所以而家話唔會延遲其實幾合理，睇定d到時真係唔掂咪取消，最驚提早取消跟住發現去到5月6月就好翻

d 人請晒假買晒機票啦

呢d 野可以即時架咩
好多人買左飛喎
要book 酒店機票請假喎

支那一定嚟，反而睇你日本敢唔敢俾佢嚟

錢定命重要啲呀

係，對日本同遊客黎講係盡量唔想遲，所以日本先係未知疫情未來會點嘅情況下宣佈如期。疫情好大變數，而家決定延遲好似早咗少少，到時真係唔掂咪5，6月宣佈延期，所以我覺得目前話如期舉辦無咩問題

其實家陣好似無乜國家想搞奧運
根本係浪費金錢

搞世界杯 仲好

正常咁早問緊係咁答
仲有兩個月開幕果陣仲敢唔敢咁大聲

因為會蝕到仆街囉

想陪下kobe bryant咪試下去囉

日本諗住食奧運條水，大賺人民幣
而家

如果到時真係因為奧運搞到大爆發
你話日本會唔會比人告到破產
之後又再迷失多唔知幾多年

中國不嬲累人累物

抵撚死啦安倍

奶共奶上腦

好撚貴架我睇過張門票

奧運門票1折未？

等睇有幾多個國家去

東京奧運會恢復舉辦

咁四年之後個屆又延一年？
8年後個屆又延一年？